上訴法庭法官：如不能阻嚇同類罪行 判刑將更重 要防止犯案者重犯

上訴法庭法官：如不能阻嚇同類罪行 判刑將更重 要防止犯案者重犯

涉及三年前926公民廣場案的「雙學三子」，香港眾志主席羅冠聰、秘書長黃之鋒及學聯前秘書長周永康，遭律政司申請刑期覆核，上訴庭今判三人囚 6 至 8 個月，即時收監。上訴法庭副庭長楊振權等三名法官於長達64頁的判詞中闡述改判囚的理由，楊官更表明如不能阻嚇同類罪行 ，判刑將更具阻嚇力。

楊官在判詞中批評，香港社會近年瀰漫一鼓歪風，有人以追求其心目中的理想或自由行使法律賦予的權力為藉口而肆意作出違法的行為，他不點名批評一些有識之仕「鼓吹『違法達義』的口號、鼓勵他人犯法。該等人士公然蔑視法律，不但拒絕承認其違法行為有錯，更視之為光榮及值得感到自豪的行為。」

楊振權：批有識之仕鼓吹『違法達義』

楊官形容，這些「傲慢和自以為是的想法」，不幸對部分年輕人造成影響，導致他們在集會、遊行或示威行動時隨意作出破壞公共秩序及公衆安寧的行為。

他認為，926公民廣場案件是上述歪風的極佳例子，三人明知集會當日要在晚上十時前結束，但他們卻預早商議及達成共識在集會完結後強行進入「政總前地」，號稱要「重奪公民廣場」。

楊官認為唯一恰當的判刑是短期即時監禁，強調如作出的判刑不足以阻嚇同類罪行時，法庭可能要採取更具阻嚇力的判刑，以維護法治的尊嚴。

楊官提及，對有抱負、有理想的年輕人處以即時監禁的判刑，絕非樂於作出的裁決，但法庭職責所在，要向社會發出明確信息，在自由行使權力，進行集會、遊行、示威等相關活動時，參與者必須守法，不能破壞公共秩序及公眾安寧，任何暴力行為，特別是涉及衝擊或襲擊執法及維持秩序人員的暴力行為都會導致嚴厲的判罰，否則社會不會和諧、進步；法律保障巿民的權力和自由亦可能會蕩然無存。

潘兆初：要防止犯案者重犯 需以儆效尤 煽惑學生犯法 加重罪責

上訴法庭法官潘兆初指出，參加集會的人士干擾或威脅干擾公共秩序、甚至使用或威脅使用暴力，都是犯法行為，即使他們本來進行的是和平合法地集會，他又認為，所判處的判刑必須反映法律對維護公共秩序的決心，並向社會和公眾清晰說明，法律絕不容許公共秩序被非法破壞或擾亂。

潘兆初提到，法庭在判刑時除了要對犯案者施予合適的懲罰，亦需要考慮阻嚇的判刑元素，即判刑不僅要防止犯案者重犯，亦需要以儆效尤，阻嚇其他人不要以身試法，有樣學樣來破壞或擾亂公共秩序。法庭應該給予阻嚇這判刑元素的比重，則視乎案件實際的情況而定。若案情嚴重，法庭需要判處具阻嚇性的刑罰。

潘兆初稱，無論犯罪動機或原因是他們自認為多麼崇高、其他違法者罪責是否更重等，一般來說全都不是有力的求情或輕判的理由。他認為，三人當時是民主運動學生領袖，對所屬的大專生和中學生組織及其他學生都有一定的影響力。他們計劃是次大規模的違法行動，自己帶頭參與其中，有很多是年青人受號召，「答辯人等一起鼓勵而第二答辯人（羅冠聰）甚至煽惑這些年青人，包括學生犯法，亦把他們置於和保安及警方發生肢體衝突、並因而可能受傷的風險之下，這些極其不負責任的行為，亦加重了他們的罪責。」

彭偉昌：原審裁判官 沒有掌握好答辯人行為本質

上訴庭法官彭偉昌表示，三人這種行為不容法庭以任何理由過於寬鬆處理「持上述態度的人不但在行為上犯法，而且在精神上也藐視及凌駕法律；在容易牽動大眾情緒的公共議題爭議當中，這種態度一旦蔓延開去，它的惡劣後果是顯而易見的。」

他批評，原審裁判官的其中一個主要錯誤，就是沒有掌握好三名答辯人的行為本質，過份強調了本案的某些次要因素。

只為立案例

呢個法官好撚on9

,

警察犯法請重判

要做嘅一定會做。

但七警案佢就唔係咁睇，仲比佢地保釋添

2017年七警毆打曾健超案：楊振權副庭長指警務人員正面對自以為是正確及光榮的示威者的侮辱甚至暴力行為，長時間工作又沒足夠休息，遇上如曾健超所作般無恥行為挑釁，才做出毫不理性的反應，楊官指兩年半量刑起點對被告而言過重，故此予以當中三名涉事警察保釋。

法律就係法律

如果係一個真正既法治社會，其實都錯唔晒
但既然係呢個香港，就麻煩佢地收皮

點樣阻嚇? 公義有個價?
判重d唔會出黎反惡法?

好大嘅官威呀

狗官

法院都赤化
香港已經玩完

有錢，讀港大，偷拍都係社會服務令

啱嘅，經過教訓，佢哋以後會識呃蝦條，唔駛偷拍

呢個真係垃圾官
幾時俾天收

和平丫嘛

社會進步？
邊撚度進步呀？
就係有人見到個社會退步先走出黎示威
塞個頭落屎眼度，完全無視社會環境，淨係對住條文離地判案就係呢d

第日如果有政權用武力指示法官大人你判案
你都千祈唔好好暴力反抗呀，破壞社會和諧安寧呀

呢個官，就好似我睇child44 一開始果個走狗蘇聯內部部軍官當住農民兩個女槍決左老豆老母， 話要make an example....我都唔知有咩example可言

就係見和平集會同遊行，達唔到社會進步嘅目標
無計可施先會咁做， 從而令政府考慮作出改變
我屌你老母啦 狗官

其實本身非法集會條罪已經違反人權，當年被港英廢左又被港共恢復返，依家同不誠實使用電腦變萬能key

黑警宜家係唔係都可以上門收電腦, 入你唔到原本條罪, 就屈你CP容乜易

林子健單案, 唔明點解可以收走部機

中國式法治
人治社會

講到尾就係有班法官奶共，制度不攻自破

哩啲法官撚知法律的本義咩

休班警犯法一定要重判

d判詞越睇越令我好想用粗口狂鬧某d人
講到尾就係奶共，幫政府逼害異已
香港正式成為一個司法機關會講到自已好偉大咁保護所謂法律黎逼壓異已既極權社會

突然間覺得而家既香港好恐怖

獨裁高壓式統治

d判詞根本就代表而家香港正式開始行獨裁高壓極權統治

好簡單一個道理，孫中山係清朝甲級罪犯，1911年後變成國父

我成日都响度諗 法庭係一個公平嘅機器
但而家搾機嗰個政權亂黎丫嘛 法庭唔好話公義連公平都冇

講到尾就係要幫政權打壓逼害異已滅聲

咁不如乜罪都判終身監禁呀白痴 咁咪冇人敢犯法囉 傻西法官

Peter Singer都畀佢地屌埋啦

心入面諗既野一定同藍絲一樣

淨係睇好官寫果幾段就已經眼火爆

7警果d判重d啦

唔係會上身我一定起勢咁用粗口狂鬧某d人
見到d字同見到一個極權領袖係到鬧反佢既人無分别

佢果幾段其實可以直接出喺聽日大公文匯嘅社論

冇錯
所以知法犯法既七警應該判終身
壓力大唔係可以寬鬆處理既理由，必需嚴正執法黎表達法庭對守護法治既決心，絕不允許有人以執法者的名義行使犯法的行為

8條撚屌

根本係中國式判詞

到時會搬龍門

呢句已經夠晒恐嚇

警察執勤中濫用權力是一個很強的加刑理由
法庭絕不容許任何執法者使用法例賦予的權力欺壓市民
所有執法者必須於執勤的任何時間合理運用公權力
令守法市民的權利得以保障
不論任何原因，執法者亦不能濫用公權力

到時佢話朱經偉同7警係合理運用武理, 而非暴力

人治判決，人治判詞